\sectioncentered*{Заключение}
\addcontentsline{toc}{section}{Заключение}

Предметной областью данного дипломного проекта является разработка средства для обмена шифрованными сообщениями. Был проведен поиск существующих программных средств этого рода, по его результатам был сделан вывод о несуществовании полных аналогов.

На основании проведенного анализа предметной области были выдвинуты требования к программному средству. В качестве технологий разработки были выбраны наиболее современные существующие на данный момент средства, широко применяемые в индустрии. Спроектированное программное средство было успешно протестировано на соответствие спецификации функциональных требований. Уже исходя только из анализа предметной области и факта несуществования полных аналогов можно было сделать вывод о целесообразности проектирования и разработки программной системы. Результаты, полученные в ходе выполнения технико-экономического обоснования только подтвердили данный вывод.

Разработано программное средство, целевой платформой которого является iOS-клиент и которое поддерживает следующие функции:
\begin{itemize}
	\item отправка и просмотр сообщений;
	\item просмотр списка контактов;
	\item просмотр списка диалогов;
	\item менеджмент устройств;
	\item регистрация и авторизация.
\end{itemize}

Следующая основная цель -- внедрение и популяризация программного средства среди организаций. Параллельно с этим будет производиться дальнейшая его разработка. Будет внедрена поддержка передачи документов и выполнения звонков. Кроме того, будут внедряться новые функции, например: групповые чаты, авторизация по \textit{NFC} студенческого билета.